[
  { "id": "turkce_dil_q1", "file": "TÜRKÇE DİL BİLGİSİ KURALLARI SORULARI", "question": "Aşağıdaki cümlelerden hangisinde kesme işaretinin (’) kullanılmasından kaynaklanan bir yazım yanlışı bulunmaktadır?", "options": { "A": "Hazine ve Maliye Bakanlığı’nın çalışmaları devam ediyor.", "B": "İstanbul’a gidecek misin?", "C": "Almanya’yı görmek isterdim.", "D": "Resmî Yazışmalar Yönetmeliği 2 Aralık 2004 tarihinde Resmî Gazete’de yayımlandı" }, "correct_answer": "A", "explanation": "" },
  { "id": "turkce_dil_q2", "file": "TÜRKÇE DİL BİLGİSİ KURALLARI SORULARI", "question": "Aşağıdaki sözcüklerden hangisi yanlış yazılmıştır?", "options": { "A": "Hilekâr", "B": "İmkân", "C": "Sukunet", "D": "Mekân" }, "correct_answer": "C", "explanation": "" },
  { "id": "turkce_dil_q3", "file": "TÜRKÇE DİL BİLGİSİ KURALLARI SORULARI", "question": "Aşağıdaki cümlelerden hangisinde aynı anlama gelen sözcüklerin kullanılmasından kaynaklanan bir anlatım bozukluğu yoktur?", "options": { "A": "Bu konuda pek çok öneri ve teklif var.", "B": "Örneğin, mesela öğrenciler çok çalışsalar, başarılı olurlardı. Ama çalışmadılar.", "C": "Globalleşme ve küreselleşme dünyanın yeni yüzünü oluşturuyor.", "D": "Ahmet Efendi evsiz barksız avare avare sokaklarda yıllarca dolaştı." }, "correct_answer": "D", "explanation": "" },
  { "id": "turkce_dil_q4", "file": "TÜRKÇE DİL BİLGİSİ KURALLARI SORULARI", "question": "Aşağıdaki cümlelerin hangisinde ünlem işaretini (!) kullanmak gerekir?", "options": { "A": "Ne kadar kaldığımı hatırlamıyorum", "B": "Ah vatan, ah", "C": "Nasıl geldik, bilmiyorum", "D": "Neden bu soruyu sordun" }, "correct_answer": "B", "explanation": "" },
  { "id": "turkce_dil_q5", "file": "TÜRKÇE DİL BİLGİSİ KURALLARI SORULARI", "question": "Aşağıdaki birleşik kelimelerden hangisinde satır sonu bölünmesi yanlış yapılmıştır?", "options": { "A": "İlk-o-kul", "B": "Ke-loğ-lan", "C": "Keş-fet-mek", "D": "Al-tı-pat-lar" }, "correct_answer": "A", "explanation": "" },
  { "id": "turkce_dil_q6", "file": "TÜRKÇE DİL BİLGİSİ KURALLARI SORULARI", "question": "Aşağıdaki cümlelerin hangisinde bir yazım yanlışı yoktur?", "options": { "A": "Ali’de eve geldi.", "B": "Nimet’te arkadaşı Ayşe’ye gitti.", "C": "Portakal’da alacak.", "D": "Evde oturacak" }, "correct_answer": "D", "explanation": "" },
  { "id": "turkce_dil_q7", "file": "TÜRKÇE DİL BİLGİSİ KURALLARI SORULARI", "question": "Aşaıdaki cümlelerden hangisinde bir yazım yanlışı yoktur?", "options": { "A": "Ayşenin kızı henüz beş yaşında.", "B": "Türk Hava Kurumuna gittim.", "C": "Ankaranın kışı çok soğuk oluyor.", "D": "Türkiyeye bu ilk gelişiydi." }, "correct_answer": "B", "explanation": "" },
  { "id": "turkce_dil_q8", "file": "TÜRKÇE DİL BİLGİSİ KURALLARI SORULARI", "question": "Aşağıdaki cümlelerden hangisinde bir noktalama hatası vardır?", "options": { "A": "Ayhan okula ne zaman gelecek?", "B": "Ayşe dün pazardan elma armut kaysı ve üzüm aldı.", "C": "Niçin çocuklara kızıyorsun?", "D": "Okuduğum hikâyeler çok güzeldi." }, "correct_answer": "B", "explanation": "" },
  { "id": "turkce_dil_q9", "file": "TÜRKÇE DİL BİLGİSİ KURALLARI SORULARI", "question": "Biçim (yapı) ve kaynak (köken) bakımından Türkçenin özelliğini aşağıdaki ifadelerden hangisi göstermektedir?", "options": { "A": "Biçim (yapı) olarak “bitişken (eklemeli) diller”den ve kaynak (köken) olarak Ural-Altay dil ailesinin Ural kolundan.", "B": "Biçim (yapı) olarak “bitişken (eklemeli) diller”den ve kaynak (köken) olarak Ural-Altay dil ailesinin Altay kolundan.", "C": "Biçim (yapı) olarak “bükümlü diller”den ve kaynak (köken) olarak Ural-Altay dil ailesinin Altay kolundan.", "D": "Biçim (yapı) olarak “bükümlü diller”den ve kaynak(köken) olarak Ural-Altay dil ailesinin Ural kolundan." }, "correct_answer": "B", "explanation": "" },
  { "id": "turkce_dil_q10", "file": "TÜRKÇE DİL BİLGİSİ KURALLARI SORULARI", "question": "Aşağıda verilen sözlerden hangisinin hecelenişinde bir yanlışlık yapılmıştır?", "options": { "A": "Ge-le-cek", "B": "Baş-öğ-ret-men", "C": "Bir-leş-mek", "D": "U-zan-mak" }, "correct_answer": "B", "explanation": "" }
]